金庸回應成龍大哥: 「風流」與「下流」的分別

成龍自詡風流 金庸區分“風流與下流”
1999年12月06日12:50 新浪娛樂

成龍搞婚外情令吳綺莉誕下“小龍女”，他曾解釋Playboy是風流而不下流。但筆下寫盡無數風流人物的名作 家金庸（查良鏞），卻認為真正的風流人物只是多情，卻不涉及性關系的，相反的便是下流。

成龍自“龍種事件”爆發後，曾公開表態layboy的定義是“風流而不下流”作為自辯，但成龍這番自辯只會更 惹人反感。繼香港著名文人李怡公開批評成龍是下流後，與成龍同樣曾是著名武打巨星的狄龍，也出言指責成龍，昨日連著名 作家、溫文爾雅的查良鏞博士也公開就成龍的風流言論作出解構。有記者往香港中環在作曲家聯會出版新書的儀式中，向多年 來筆下寫盡不少風流人物的著名作家查良鏞博士（筆名金庸），求教風流與下流兩者的不同定義。

查良鏞博士說：“風流與下流之間本來就有很大的分別?”如果把下流錯認為風流，而去自命風流的 話，豈非很大問題？有記者希望查博士能解釋清楚，令時下青少年不致混淆，因此查博士即時揮筆寫下兩句：“風流，用情多 ，不發生性關系；下流，無情，性關系多。”查博士說：“多情只是用情多，不涉及性關系的。但下流呢，是無情的，彼此只 有性關系?。”

有記者問：“那麼你認為成龍令吳綺莉誕下龍種，究竟是風流還是下流呢？”查先生頓了一頓，眉頭輕鎖地微笑說： “成龍是我的朋友，對朋友我不想加以批評。”此外，成龍將有機會於本月24日（平安夜）在香港紅館舉行的《輝黃２００ ０演唱會》出任嘉賓，演唱《男兒當自強》一曲的國語版。雖由顧嘉親自出馬與成龍斟洽，但成龍表示出席與否要視乎檔期而 定。

成龍上月在“ＳｔａｒＥａｓｔ聊天室”解釋playboy的定義是“風流而不下流”，並再次強調自己“讀的書 少”後，惹來外間批評。李怡：“風流是到處留情，下流是到處留精。”狄龍：“成龍作風狂妄?”尊子：“ 成龍好像在做著戲，留心去聽會聽出很多歪理。 （靖 取）

1999年，吳綺莉誕下成龍的私生女，成龍引用何鴻燊一句夫子自道的「風流而不下流」回應傳媒，廣受批評，包括專欄作家李怡（「風流者處處留情，下流者處處留精」）和金庸（認為真正的風流只是多情，不涉及性，否則便是下流），及後黃霑在香港商業電台的訪問中有感而發，加入論戰。

「呢啲自己做就風流，人哋做就下流。風流只係比較修辭嘅說法，金庸更冇資格講風流下流，因為佢太少女人啦，只係識用個腦寫小說。冇性關係就叫做冇嘢啦！佢（金庸）係咪自己用個腦（不明粗口）自己呀？咁就叫做精神打飛機……冇野叫做風流，根本就全部都係下流……其實我自己都冇資格講咩風流下流，只有成龍先至有資格講。」

風流留情，下流留精

黃霑

咁段正淳係佢筆下算係乜

ＳｔａｒＥａｓｔ

個定義應該改做
風流，用情多 ，有等屌但唔屌
唔係既話 好多毒撚都可以自命風流

得*

點會啊，毒撚自命用情專一，自覺好人，成日怪啲女睇樣唔睇性格

下流但自命風流
所以帽

有d道理

成龍有一條幸福賓周，金庸佢有咩？

好柒件事

我都啱啱想問~

全對，留情留精留金，一流